世界上有兩種邏輯，一種叫邏輯，一種叫中國邏輯。

韓寒：世界上有兩種邏輯，一種叫邏輯，一種叫中國邏輯

舉例說明——百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：有本事你下個好吃的蛋來。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：再難吃也是自己家的雞下的蛋，憑這個就不能說難吃。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：比前年的蛋已經進步很多了。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：你就是吃這雞蛋長大的，你有什麼權力說這蛋不好吃？

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：自己家雞下的蛋都說不好吃，你還是不是中國人！

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：隔壁家那鴨蛋更難吃，你咋不說呢？

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：嫌難吃就別吃，滾去吃隔壁的鴨蛋吧。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：鴨蛋是好吃 ，可是不符合我們家的具體情況。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：凡事都有個過程，現在還不是吃鴨蛋的時候。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：光抱怨有什麼用，有這個時間還不如努力賺錢買雞！

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：心理陰暗，連雞蛋不好吃也要發牢騷。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：世界上沒有絕對的好蛋，美國雞蛋好吃，你去吧！

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：我們養雞場處於初級階段，必須堅持基本養雞方法二十年不動搖！

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：難吃的雞蛋是極少數，絕大多數雞蛋是好的，是優秀的，是經得起考驗的！

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：小心被別有用心的雞利用，你真傻！

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：老百姓不關心雞蛋還是鴨蛋，老百姓只關心有沒有蛋吃。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：祖宗三代都是吃這個雞蛋長大的，你竟然敢說這個雞蛋難吃？

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：其實鴨蛋是個巨大的陰謀，試圖顛覆我們家。

百姓：這雞蛋真難吃。

五毛：沒有XXX，你連這雞蛋都吃不上

想過沒有，如果中國最早去澳洲殖民，澳洲會是什麼樣？

跟中國一個樣吧

這就是文明之間的不同

是我們的文化，思想使然吧

所以東方人苦 這事宿命 文化文明之命

中國邏輯的特點是：一事當前，不問是非，先問親疏；不問道理，先問態度；不問事實，先問動機。

為眼前利益，不計得失。

韓寒：世界上有兩種邏輯，一種叫邏輯，一種叫中國邏輯！

就好像我們總是善於對人而不是對事？

中國邏輯 就是現在社會的一些潛規則和中國人骨子裡帶著的一種民族陋習。

蘋果每個post下面都有勁多五毛 屌都屌唔完

10

9

搞笑，推

突然醒起P牌推唔到post 各位巴絲幫手推